{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"23","quiz":[{"id":317,"question":"ما هو الخطر من تعبئه خزان الوقود والمحرك يعمل ؟","a":"لا يوجد أي خطر من إبقاء المحرك يعمل أثناء ملء المركبة بالوقود.","b":"اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة.","answer":"2"},{"id":307,"question":"يستعمل سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"في المركبات التي تعمل بمحرك ديزل فقط.","b":"في المركبات التي محركها رباعي الأشواط.","answer":"1"},{"id":328,"question":"هل يجوز سياقة مركبة فيها جهاز الإنارة غير سليم؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح إذا كان الخلل في مصابيح الوقوف.","answer":"1"},{"id":323,"question":"هل يُسمح بسياقة مركبة عندما يكون احد الأبواب مفتوحاً؟","a":"مسموح عندما لا يكون ركاب في المركبة.","b":"ممنوع منعاً باتاً.","answer":"2"},{"id":302,"question":"إذا أضاءت لامبة ضغط الزيت أثناء السير ، عليك:","a":"الاستمرار بالسير بغيار واطئ لغاية الكراج (ولكن ليس أكثر من نصف ساعة سفر).","b":"إيقاف المركبة فوراً وأطفئ المحرك.","answer":"2"},{"id":305,"question":"عندما تظهر إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة المركبة ماذا يعني ذلك؟","a":"تعني وجود خلل داخل المحرك.","b":"تعني وجود خلل داخل صندوق الغيارات.","answer":"1"},{"id":311,"question":"اين يمكن ان يكون الخلل عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) يكون في؟","a":"في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم.","b":"وجود خلل في نظام الإنارة الرئيسي.","answer":"1"},{"id":319,"question":"في أية حالة يُعفى سائق المركبة الخصوصية من استعمال حزام الأمان؟","a":"أثناء المناورة في المركبة إلى الأمام في الموقف.","b":"أثناء الرجوع إلى الخلف.","answer":"2"},{"id":309,"question":"كيف تعرف أن سائل عادم الديزل (AdBlue) قد نفذ ؟","a":"من خلال انخفاض ضغط زيت المحرك.","b":"من خلال إشارة خاصة في لوحة البيانات (التابلو) خاصة بذلك.","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما الواجب عمله في حال ملاحظة انخفاض ضغط الزيت بشكلٍ مفاجئ؟","a":"إيقاف عمل المحرك فوراً ومعاينة الخلل.","b":"إبقاء المحرك يعمل بدون حمل.","answer":"1"},{"id":319,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء اكثر من المطلوب في الاطار ؟","a":"عبور سهل عند سفر المركبة في طريق مشوشة","b":"تماسك ضعيف للاطار مع الطريق وتلف وسط نعل الاطار","answer":"2"},{"id":335,"question":"أين تعمل قوة الدفع في المركبة ؟","a":"على جميع عجلات المركبة .","b":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات .","answer":"2"},{"id":306,"question":"قبل تحريك المركبة صباحا عليك","a":"فحص الزيت","b":"استعمال الزامور الهوائي","answer":"1"},{"id":325,"question":"الفرملة الاكثر خطرا تكون","a":"في منحدر أو في منعطف حاد أو في طريق رطبة.","b":"في منعطف وبسرعة منخفضة.","answer":"1"},{"id":332,"question":"كيف يجب التصرف عندما يكون مدى الرؤية محدوداً بسبب حالة الطقس؟","a":"إضاءة مصابيح الوقوف والسفر في وسط الطريق.","b":"التمهل حسب ما تستوجبه الظروف والمحافظة على السير في الجهة اليمنى.","answer":"2"},{"id":324,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لإرجاع المركبة من طرف الطريق إلى الطريق؟","a":"السفر ببطء وتوجيه المقود بزاويه قليلة لجهة الطريق.","b":"السفر بسرعة وتوجيه المقود بالتدريج نحو الطريق.","answer":"1"},{"id":303,"question":"كيف يتم فتح غطاء المبرد ( الرادياتور) عندما يكون المحرك ساخن ؟","a":"بواسطة ساعة الحرارة","b":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا","answer":"2"},{"id":329,"question":"هل هناك واجب بالسير بغيار واطئ مناسب في كل منحدر شديد؟","a":"كلا.","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":311,"question":"عمق الاخاديد (الفرزات) في الاطار بموجب القانون","a":"يجب ان لا يقل عن 2 ملم","b":"لا يوجد قانون يحدد السمك الادنى للاطار","answer":"1"},{"id":321,"question":"وظيفة الغماز في المركبة","a":"لتؤشر على تغيير الاتجاه في السير","b":"لتؤشر للمركبات القادمة أمامنا على خط الوقوف","answer":"1"},{"id":338,"question":"بأي شرط يُسمح باستعمال كشاف في الطريق؟","a":"فقط عند التوقف، بشرط أن لا يوجه الكشاف مقابل مركبة أخرى أو على طول الطريق.","b":"عندما تقوم مركبة امن بدورية على طول الجدران فقط.","answer":"1"},{"id":310,"question":"وظيفة الفرزات (الاخاديد) في الاطار هي","a":"التقاط الاجسام الغريبة والمياه وزيادة تماسك الاطار بالطريق","b":"لالصاق الاوساخ والزيوت بالطريق","answer":"1"},{"id":336,"question":"هل يجوز تواجد أشخاص في مركبة أثناء جرها، ما عدا سائقها؟","a":"مسموح بشرط أن يستخدموا حزام الأمان.","b":"ممنوع.","answer":"2"},{"id":312,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل أين تعمل قوة الفرملة في المركبة","a":"على العجلات الخلفية فقط.","b":"على جميع عجلات المركبة.","answer":"2"},{"id":302,"question":"لماذا يفضل إبقاء خزان الوقود ممتلئ بالوقود؟","a":"لضمان عمل العوامة بالشكل الصحيح.","b":"لضمان عدم حدوث صدأ للأجزاء المعدنية في الخزان.","answer":"2"},{"id":333,"question":"ضغط الهواء الصحيح والمسموح به في إطار هو:","a":"كمية الهواء التي تمكن من بداية سفر سهلة.","b":"الضغط الذي حُدد من قبل منتج الإطار.","answer":"2"},{"id":315,"question":"ما اسم الجهاز المسؤول عن بداية تشغيل المحرك؟","a":"البطارية.","b":"محرك بدء الحركة (السلف).","answer":"2"},{"id":331,"question":"لماذا يكون المطر الأول خطراً للسائقين ؟","a":"المطر الأول يسبب في أن يكون الشارع ملساً من جراء الغبار والأوساخ التي تراكمت عليه.","b":"لا يختلف عن المطر العادي، لذلك لا يوجد فرق في مدى الخطر.","answer":"1"},{"id":313,"question":"ما نوع الزيت الذي يضاف لمحرك ديزل يحتوي على مشحن (توربو) ؟","a":"حسب تعليمات المنتج.","b":"أي نوع لمحركات ديزل وبنزين.","answer":"1"},{"id":340,"question":"هل يجوز نقل حمولة في مركبة خصوصية؟","a":"مسموح، داخل المركبة أو في صندوق الحمولة أو على سطح المركبة.","b":"مسموح نقل حمولة لا يزيد وزنها عن 1000كغم.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}